英超球星聲援維吾爾人 央視取消兵工廠球賽轉播

（

英格蘭足球超級聯賽兵工廠中場球星厄齊爾（Mesut Ozil）聲援新疆以穆斯林為主的維吾爾人後，中國國營中央電視台取消一場兵工廠和曼城隊的比賽轉播。

效力兵工廠隊（Arsenal）的德國籍土耳其裔球星厄齊爾13日在推特（Twitter）譴責中國迫害新疆維吾爾人及少數民族，也批評穆斯林國家默不作聲。

法新社報導，根據英格蘭足球超級聯賽（Premier League）日前在微博官方帳號公布的賽程表，兵工廠和曼城（Manchester City）今天在倫敦的比賽，原定由中央電視台體育頻道於16日凌晨轉播。

然而到了今天，央視卻取消原定賽程轉播，改播托登罕熱刺隊（Tottenham Hotspur）和武弗哈普敦流浪者（Wolverhampton Wanderers）預錄的比賽影片。

厄齊爾13日在推特和Instagram上聲明寫道：「（在中國）古蘭經遭到焚毀…清真寺被迫關閉…伊斯蘭教經文學校和伊斯蘭學校遭禁…宗教學者接連遇害。」

「維吾爾男性被強行抓走關進集中營，然後他們的家人被迫和中國人一起生活，維吾爾女性則被迫嫁給中國男性。」

他在有著白色弦月圖樣的東土耳其斯坦（East Turkestan）分離主義團體藍色旗幟背景寫道：「穆斯林社會卻對此沉默，默不作聲。」

中國在新疆設立龐大的「再教育營」，目的要強制漢化維族人，對此國際社會譴責聲浪日益漸增。

人權團體和專家說，在受到嚴格控制的「再教育營」中，有超過100萬的維吾爾人和其他以穆斯林為主的少數民族遭到拘留。

迪布尼=藍絲
哥狗食人血饅頭

Push